Markdown Cell:
.
cells:
  - cell_type: markdown
    metadata: {}
    source: |
        # A Title
.
<document source="notset">
    <docinfo>
    <section ids="a-title" names="a\ title">
        <title>
            A Title
.

Code Cell (no output):
.
cells:
  - cell_type: code
    metadata: {}
    execution_count: null
    source: |
        a=1
        print(a)
    outputs: []
.
<document source="notset">
    <docinfo>
    <CellNode cell_type="code" classes="cell">
        <CellInputNode classes="cell_input">
            <literal_block xml:space="preserve">
                a=1
                print(a)
.

Code Cell (simple output):
.
cells:
  - cell_type: code
    metadata: {}
    execution_count: 1
    source: |
        a=1
        print(a)
    outputs:
      - name: stdout
        output_type: stream
        text: 1
.
<document source="notset">
    <docinfo>
    <CellNode cell_type="code" classes="cell">
        <CellInputNode classes="cell_input">
            <literal_block xml:space="preserve">
                a=1
                print(a)
        <CellOutputNode classes="cell_output">
            <CellOutputBundleNode output_count="1">
.

Mixed Cells:
.
cells:
  - cell_type: markdown
    metadata: {}
    source: |
        # A Title
  - cell_type: code
    metadata: {}
    execution_count: null
    source: |
        a=1
        print(a)
    outputs: []
  - cell_type: markdown
    metadata: {}
    source: |
        b
.
<document source="notset">
    <docinfo>
    <section ids="a-title" names="a\ title">
        <title>
            A Title
        <CellNode cell_type="code" classes="cell">
            <CellInputNode classes="cell_input">
                <literal_block xml:space="preserve">
                    a=1
                    print(a)
        <paragraph>
            b
.

Reference definitions defined in different cells:
.
cells:
  - cell_type: markdown
    metadata: {}
    source: |
        [a]: before
  - cell_type: markdown
    metadata: {}
    source: |
        [a] [b]
  - cell_type: markdown
    metadata: {}
    source: |
        [b]: after
.
<document source="notset">
    <docinfo>
    <paragraph>
        <pending_xref refdomain="True" refexplicit="True" reftarget="before" reftype="any" refwarn="True">
            <literal classes="xref any">
                a
         
        <pending_xref refdomain="True" refexplicit="True" reftarget="after" reftype="any" refwarn="True">
            <literal classes="xref any">
                b
.

Footnote definitions defined in different cells:
.
cells:
  - cell_type: markdown
    metadata: {}
    source: |
        [^a]: before
  - cell_type: markdown
    metadata: {}
    source: |
        [^a] [^b]
  - cell_type: markdown
    metadata: {}
    source: |
        [^b]: after
.
<document source="notset">
    <docinfo>
    <paragraph>
        <footnote_reference auto="1" ids="id1" refname="a">
         
        <footnote_reference auto="1" ids="id2" refname="b">
    <transition>
    <footnote auto="1" ids="a" names="a">
        <paragraph>
            before
    <footnote auto="1" ids="b" names="b">
        <paragraph>
            after
.
